{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvid armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvidele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Mina olen p√§ikesepaiste v√§rv."},{"text":"Sa koorid mu nahka."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja tihti punane, aga vahel roheline v√µi kollane. Arstid √ºtlevad, et hoian neid eemal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi algab t√§hega \"A\"."},{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Minu s√∂√∂mine on sulle hea."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen pikk, oran≈æ ja j√§nesed armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"},{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Kasvan maa sees."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µid mind juua v√µi oma teravilja peale panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kiisud armastavad mind."},{"text":"Olen p√§rit loomast."},{"text":"Olen vedelik."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike ja √ºmmargune ning tihti roheline v√µi lilla. Kasvan kobarates ja olen n√§mm, keda s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vili."},{"text":"Kasvan viinapuudel."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind √ºkshaaval kambast."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Kirsid","isCorrect":false},{"label":"Mustikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen leivat√º√ºp; v√µid mulle panna moosi v√µi maap√§hkliv√µid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minuga saab v√µileiba teha."},{"text":"Mind valmistatakse nisust."},{"text":"Sa v√µid mind r√∂stida."}],"options":[{"label":"R√∂st","isCorrect":false},{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen udupeene nahaga vili. Sees olen roheline ja pisikeste mustade seemnetega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan K-t√§hega, aga ma ei ole Kuningas."},{"text":"Olen p√§rit Hiinast."},{"text":"Kasvan viinapuul."}],"options":[{"label":"Avokaado","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Laim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen maiuspala, mis on tihti pruunikas. V√µin olla pehme v√µi kr√µmpsuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind piimaga √§ra s√º√ºa."},{"text":"Mul on tihti ≈°okolaadikr√µpsud."},{"text":"Sa k√ºpsetad mind ahjus."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":true},{"label":"Komm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu v√§ike puu. V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline."},{"text":"N√§en v√§lja nagu pisikesed puud."},{"text":"Mind v√µib s√º√ºa toorelt salatites."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Spinat","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Mind valmistatakse kartulist, l√µigatakse ribadeks ning praetakse kuldseks ja kr√µbedaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa s√∂√∂d mind tihti ket≈°upiga."},{"text":"Alustan kartulina."},{"text":"‚Üë Olen keedetud kuumas √µlis."}],"options":[{"label":"Prantsuse friikartulid","isCorrect":true},{"label":"Purustatud kartulid","isCorrect":false},{"label":"K√ºpsetatud kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§evasel ajal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Annan sulle valgust ja soojust."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma k√§in √ºmber Maa ja vahel v√µib mind ka √∂√∂sel n√§ha. Muudan kuju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel olen √ºmmargune, vahel olen lihtsalt lium√§gi."},{"text":"Inimesed √ºtlevad vahel, et ma olen valmistatud juustust!"},{"text":"Libahundid uluvad minu peale."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Vilgutan √∂√∂taevas. Olen v√§ga kaugel ja v√§ga kuum. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma n√§en v√§ike v√§lja, sest ma olen nii kaugel."},{"text":"Ma olen nagu P√§ike, aga palju kaugemal."},{"text":"Te n√§ete paljusid minust, kui kasutate teleskoopi."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen suur ja √ºmmargune ning k√§in √ºmber P√§ikese. Sa elad minu peal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kolmas planeet p√§ikesest."},{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Olen koduks taimedele, loomadele ja inimestele."}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma olen planeet ja ma olen punane ja tolmune. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed v√µiksid √ºhel p√§eval mulle k√ºlla tulla!"},{"text":"Olen rooste v√§rv."},{"text":"M√µned inimesed kutsuvad mind \"Punaseks planeediks\"."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned neist n√§evad v√§lja nagu loomad."},{"text":"Inimesed kasutasid mind kunagi selleks, et leida oma tee."},{"text":"M√µned kuulsad on Suur Pipar ja Orion."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet. Mul on suur punane laik! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu punane laik on hiiglaslik torm!"},{"text":"Olen valmistatud gaasist, mitte kivist."},{"text":"Mul on palju kuusid!"}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Minu √ºmber on ilusad r√µngad, mis on valmistatud j√§√§st ja kivist. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on v√§ga laiad."},{"text":"Ô∏è Olen ka gaasihiiglane."},{"text":"Ma ei ole ainus r√µngastega planeet, kuid minu omad on k√µige s√§ravamad."}],"options":[{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Merkuur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga suur t√§htede, gaasi ja tolmu grupp ning meie p√§ike on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kujult spiraal."},{"text":"Universumis on palju teisi minusuguseid."},{"text":"Meie P√§ikeses√ºsteem on pisike osa minust ja mind kutsutakse Linnuteeks"}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen v√µttestaar, kes on t√µesti v√§ike kivine objekt, mis p√µleb Maa atmosf√§√§ris. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Inimesed esitavad sageli soove, kui nad mind n√§evad."},{"text":"‚ñ´ Loon heleda valguse triibu."},{"text":"‚ñ´ Olen asteroidist v√§iksem ja aurustun atmosf√§√§ri sisenedes"}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Satelliit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}]}